# Постановка задачи

## Описание назначения проектируемой системы

Проектируемый сервис "онлайн университет" - платформа предназначенная для использования, с целью получения образования с возможностью оформления сертификата от ведущих специалистов со всего мира.

## Функциональные требования

**0. Посетитель сайта:**

* Регистрация на платфоре в качестве пользователя
* Заявка на регистрацию в качестве преподавателя

 **1. Пользователь:**

* Регистрация на платформе
* Просмотр и редактирование собственного профиля и контактной информации
* Просмотр существующих курсов
* Выбор интересующих тем, для получения уведомлений о появлении новых курсов по ней
* Отправка личных сообщений другим пользователям 
* Оплата курса, для получения сертификата
* Отправление заданий на проверку 
* Комментирование пройденных курсов
\* _в систему автоматической проверки_

 **2. Преподаватель:**

* Регистрация на сервисе \* _(заявка на регистрацию)_
* Редактирование профиля \* _(заявка на редактирование)_
* Публикация нового курса \* _(заявка на публикацию)_
* Добавление материала по уже опубликованным курсам
* Просмотр статистики по своим курсам


 **3. Администратор:**

* Рассмотрение заявок на регистрацию преподавателей 
\* _(в т.ч. функция их индентификация)_
* Рассмотрение заявок на добавление нового курса
* Проверка оплаты курса пользователем
* Сертификация пользователя 
* Удаление курса
* Блокировка аккаунта преподавателя/пользователя
* Добавление/Удаление ярлыков курсов по темам
* Модерация комментариев пользователей к курсам

## Описание бизнес-процессов

**1. Получение сертификата о прохождении курса**

1. _Пользователь_ выбирает курс из списка доступных и начинает его прохождение
1. _Пользователь_ закончив прохождение получает уведомление о возможности получения сертификата, после оплаты. И оплачивает по указанным реквизитам.
1. _Администратор_ получает уведомление о заявке на сертификацию и проверяет оплату.
1. _Администратор_ высылает пользователю уведомление о необходимости обновить/изменить реальные данные в профиле 
\* _(в т.ч. почтовый индекс)_
1. _Пользователь_ получает уведомление об успешной оплате и, при необходимости - обновляет данные.  
\* _(по-идее должна открыться форма с его данными, которую он может менять или подтверджить верность)_
1. _Администратор_ Получает подтвержденные данные - печатает сертификат и отправляет его пользователю.
1. _Пользователь_ получает сертификат.

**2. Регистрация преподавателя**

1. _Посетитель_ заходит на сайт и выбирает пункт - регистрация преподавателя. Получает и заполняет форму данных о себе.
1. _Администратор_ просматривает заявки и связывается с вузом, для подтверждения кваалификации/личности преподавателя, если оказывается заинтересован в найме.
1. _Администратор_ Утверждает регистрацию преподавателя, после получения подтверждения. И - отправляет регистрационные данные 
\* _(сгенерированные автоматически логин/пароль)_ на указанный в рег. форме емайл 
\* _(отправляет, через функцию, не самостоятельно, даже админ не должен иметь доступа к паролю ользователей/преподавателей)_
1. _Преподаватель_ получает логин/пароль со своим профилем и, соответственно - возможность подавать заявку на публикацию курса.



[Home](https://bitbucket.org/slowgit/arch/wiki/Home)